---
title: 智人进化录——Day6
date: 2020-03-21 09:50:35
tags: Diary
---
## 昨日总结
整体状态不错，晚上控制得也挺好，但碎片时间利用率有点低，晚上睡得也晚，而且记性太差劲了，忘了寄合同，也忘了送电脑。整体打63分吧，鼓励一下自己。怎么改变因为记忆力差而浪费的时间呢？

### 具体完成情况
1. 健身计划，基本完成，没有做附加项目，以及9分钟拉伸。但跑完步后，右脚前掌有点疼，应该连着几天跑步积累的问题。
2. 演讲者分别来自中国和越南，emmmm，学英语的目的没达到，不过技术学习上有了方向，也算是不错的收货。
3. 写书进度还可以吧，但案例准备还需要时间。时间紧，任务重，周末的时间也应该拿来写书。需要全身心投入吗？
4. 看了一下《基金定投》这本书，emmmm，有点浪费时间。弃了弃了……601事件控制得挺好。
5. 昨天的“计划”里有两个错别字，资讯而不是咨询。话说周末是不是应该思维发散一些？

### 反省
1. 记性太差了，要锻炼记忆力，深度 > 重复 > 背诵
2. 动手操作的时间太短了
3. 应该晚上反省，不然第二天都忘了发生过什么……
4. 打字速度有点慢，影响了工作效率，想办法改善一下。
5. 选好书，不要浪费时间。基金定投上，把几个参数搞清楚就行。

### 回答昨日质询
专注和发散应该有一个平衡，当你的任务完成情况会影响别人时，就尽量专注地解决问题。当回到自己的世界时，适当发散，了解外部世界，从而再次给自己定位。这样才能更坚定地专注。但发散频率不应该太高。先试一下一周一天（周六），周天要集中解决完这周没做完的事情。


## 今日计划
1. Keep运动，右脚有点疼，今天按照APP的安排，做3分钟热身+40分钟下肢减脂运动（共47项，去掉了两项伤右脚的项目）。
2. 学英语，Zhangyang在PHDays上的演讲，以及《美国商业大亨传奇》（看字幕，不会的要查字典，记录）
3. 写完保险调研文章
4. 看一波，阮一峰-科技周刊，看天下，这一周积攒的技术文章，各个小密圈的新动态。做咨询分类，同时关注Java方面的进展。
5. 写书，消化稿子，做实验。争取今天要把Java漏洞挖掘相关知识，深入到大部分人没达到的境界，并内化为稿子。
6. 维护写书目录，计划一下，为安恒提供AWD赛题。
7. 看过的Blackhat内化为单个文稿，留着之后投稿。
8. 邮寄合同，金铭电脑，回答靶场情况，拿快递，练习打字速度，收拾桌面，整理文件，测试早上喝牛奶。

PS：想做的事情很多，比如整理基金相关概念，KO薛兆丰经济学。但感觉今日计划再增加的话，肯定完成不了，先这样吧。给自己一个承诺，如果今天任务可以完成，那明天就计划更多的事情。“完成更多”是一件有快感的事情。

今日质询：你要怎么样，才能真正地简洁、有序？